---
title: Intro
front-page: home-top
---

![](/assets/img/flags/image009.gif)

### История Андреевского флага

Главным символом Российского Флота с петровских времен является Андреевский флаг – полотно прямоугольной формы, на котором изображены две пересекающиеся голубые полосы, которые символизируют косой андреевский крест.

Почему флаг называется андреевским?

Флаг назван в честь апостола Андрея первозванного, который является покровителем России. Апостол Андрей был первым учеником Исуса Христа. Поэтому его и называют первозванным: Христос призвал первым в ученики именно Андрея – простого рыбака, который промышлял на Галилейском озере. Апостол Андрей был великим путешественником и проповедником христианской веры. Андрей – родной брат апостола Петра. Он отправился в путешествие по землям, которые населяли славянские племена. Он учил славян-язычников христианской вере.

Апостол андрей побывал в Киеве и добрался до Новгорода, где на берегу озера Волхов установил большой крест. Полагают, что этот крест стоял там, где сейчас находится село Грузино. В честь этого в селе построен храм Андрея Первозванного. Апостол Андрей принял мученническую смерть: его подвергли распятию, как и Исуса Христа. Но апостол Андрей не согласился, чтобы его распяли на прямом кресте, сказав, что он недостоен быть распятым так же, как был распят Господь. Поэтому он принял смерть на косом кресте. Апостола Андрея почитают в России как ее покровителя и молитвенника.

[Подробнее](/public/obshie_svedenya/istoriya-andreevskogo-flaga)
